日本大飯核電廠明年重啟

日本福井縣知事西川一誠廿七日宣布，同意關西電力公司大飯核電廠三、四號機重啟運作，地方政府同意程序全部完備，大飯核電廠預計明年初重新運轉，這也是日本全國第五例恢復運作的核電廠。

經濟產業大臣世耕弘成表示，大飯核電廠恢復運轉將可降低關西電力火力發電所需的燃料成本，收益改善將會回饋於民，除調降關西地區的電費，也將提供福井縣回饋金。

西川在宣布同意重啟記者會表示，接受國家重啟核電廠的政策，也確認對所在地的安全措施，相信此事有益地方發展、國家利益。經濟團體連合會會長榊原定征則代表經濟界表示樂觀此事發展，期待關電、政府能充分與當地民眾、全國民眾說明。

西川廿六日在福井縣廳與世耕面談，做出最後決定。西川強力要求核廢料暫存場所必須設置在福井縣外，關西電力承諾明年中選定地點，世耕也代表中央政府給予背書。

二○一一年福島核災之後，日本原子力規制委員會（NRA）重新擬定安全標準，大飯核電廠三號機、四號機五月通過NRA的安全審查；九月，大飯核電廠所在的大飯町町議會、福井縣議會也先後通過重啟運轉。

關西電力公司計畫十二月上旬進行三號機燃料填充、明年一月重啟運轉；四號機在明年二月上旬填充燃料，三月中重啟運轉。至於一、二號機因為二○一九年將屆滿運轉期限的四十年上限，關西電力將展開廢爐研議作業。